# [Exercise #1. Bash: command line, shell scripting](https://gl-khpi.gitlab.io/exercises/exercise01/)

## Description

Написать bash-скрипт, который удалит в директории, полученной в качестве параметра:

---
- все файлы, имена которых заканчиваются `.tmp`.
- все файлы, имена которых начинаются символами `-`, `_` или `~`.

## Requirements

Название директории проекта: `exercise01`

---

## Extra

1. Если не указана директория, использовать текущую.
2. Если передаётся ключ `-h` или `--help`, выводить информацию об использовании.
3. Если передаётся ключ `-r` или `--recursive`:
    - выполнять удаление во всех вложенных директориях;
    - удалить пустые директории после рекурсивного удаления (исключая начальную).
4. Если первым параметром передаётся ключ `-y` или `--yes`, исключить необходимость отвечать утвердительно на вопросы системы.
5. Если передаётся ключ `-t` или `--test`, выводить пути к файлам, подлежащим удалению, но сами файлы не удалять.
